台灣大選前最後民調：35%選民未有決定

2020大選倒數12天，台灣民意基金會今天公布封關前最後民調，若明天投票，蔡韓宋會投給誰？結果顯示，52.5%的受訪民眾表示會投給蔡賴配、21.9%投給韓張配、9.5%投給宋余配，10.8%受訪民眾則表示尚未決定。

董事長游盈隆表示，若將這次民調與十一月相比，蔡賴配支持度下降2.7個百分點，韓張配下降4.4個百分 點，宋余配上升1.9個百分點，未決定者增加6.5個百分點。游分析，蔡賴與韓張配支持度雙雙下滑，並不符合「韓氏效應」的預期。未決定者顯著增加，則很可能是來自韓支持者的策略性轉移，但總數應不超過5個百分點，也就是說，韓氏效應不足以左右選民最終投票的大勢走向。

這次民調也進行蔡韓宋的感情溫度調查，民眾對蔡英文的感情溫度為57.92度、韓國瑜38.17度、宋楚瑜46.21度。游盈隆說，蔡的平均度數為57.92度，明顯高於無感的50度，表示台灣人此刻對蔡英文總統的感情溫度是溫暖的，意味蔡正逐漸找回失去已久的人氣。

另外，韓國瑜的感情溫度，游盈隆說，韓國瑜的感情溫度38.17度，只略高於習近平的36.22度，也遠低於無感的50度，顯示台灣人此刻對韓國瑜感覺超冷，在大選關鍵時刻，這無疑也是韓的一個嚴重警訊 。至於宋楚瑜，游說，選民對宋的感覺是46.21度，低於無感的50度，表示選民對宋楚瑜的態度相當冷淡。

這份民調也調查民眾對總統的投票傾向，結果61.4%已決定，35%未決定，3.6%不知道、拒答。換言之，距離大選日半個 多月，有6成1選民已決定投票對象，游離選民則還有3成5。至於明年1月11日會不會去投票?結果72.6%的受訪民眾表示一定會去投票。

台灣民意基金會表示，本次調查是由董事長游盈隆負責問卷設計、報告撰寫、研究發現的判讀、 及相關公共政策與政治意涵的解析。委託山水民意研究公司調查，主要負責抽樣設 計、電話訪談與統計分析。訪問期間為2019年12月23-24兩天，以全國為範圍的20歲以上成年人，抽樣方法是以全國住宅電話用戶為抽樣架構，以系統抽樣加尾數兩碼隨機抽樣，有效樣本1075人，抽樣誤差在 95%信心水準下約正負2.99個百分點。

國民黨

你真係信? 民調我答左唯一支持蔡英文

曱甴平都有36.22

又係你隻韓粉